妻趕生仔逼行房 夫壓力大不舉

妻趕生仔逼行房
夫壓力大不舉

59,040

適中字型
較大字型

■泌尿外科專科醫生葉維晉指港男對不育有不少謬誤。
■泌尿外科專科醫生葉維晉指港男對不育有不少謬誤。
【本報訊】港人遲婚連帶生育年齡上升，有女性為趕及40歲前生育避免做高齡產婦，每日量體溫計盡排卵期，要求丈夫必須回家行房，結果丈夫有感行房如「交功課」，心理壓力過大終不舉。泌尿外科醫生表示，臨床上男士勃起功能障礙個案中，多達一半是因心理壓力所致，強調養「精」蓄銳，只集中女方排卵期行房，亦未必可以一擊即中，過份頻密行房反令精子數量不足，成孕機會不會提升。
記者：嚴敏慧

泌尿外科專科醫生葉維晉指，男性因生育障礙求診近年上升，他每月200宗泌尿新症中，約兩成與勃起功能障礙有關，當中一半更是受伴侶壓力所致。他指，不少夫妻為趕及40歲前生仔，太太會每日量體溫監察排卵期，一旦體溫升即致電要求丈夫必須回家行房，丈夫處於被動，行房如交功課，壓力過大「幾個月已謝晒」，對妻子無反應，最終被老婆黑面兼責備；更有男士每到妻子排卵的一周即不舉，但其餘時間卻有正常生理反應。

性能力不等於生育能力
集中火力在排卵期行房更易成孕實為謬誤。他指一般夫婦在沒採取任何避孕措施下，一個月成功懷孕機會約20%，但集中火力在某時間內有目標性行房，除令人有壓力，精子製造需時70日，男士過於頻密射精，會令精子數量不足，成孕機會不會提高。
性能力亦不等於生育能力。葉稱不少不育個案為精子數量不足、活躍度低，部份壯陽藥含男性荷爾蒙會抑制精子生產，「大隻佬」若亂食男性荷爾蒙谷肌，亦會減低生育能力。此外，含非那雄胺成份的生髮藥物，本身有降低性慾、增加勃起功能障礙、影響精子質素等副作用，臨床不少20至30歲男士，食藥兩、三年會出現狀況求診。
若夫妻維持正常性生活一年仍不能成孕，應積極求醫。他指若對行房有壓力應進行輔導，改善生活習慣，男方不舉可用藥物協助，服用微量元素組合補充劑可改善精子質素，臨床上2/3病人最終可成功受孕，1/3人則要用生育輔助技術協助。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
回歸百科︰【港漂】

下一則
每月做愛不足4次遜歐美

快來強逼我

我來

可否請隻雞幫手起機3P解決？

精子制造時間70天?
70日冇得打J?

應該係不斷有精製造緊，每日都有一批新既精子